<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Life behind kiné lines]]></title>
        <description><![CDATA[Life behind kiné lines]]></description>
        <link>http://www.tomborgers.be/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 May 2016 22:12:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://www.tomborgers.be/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Welkom bij ons centrum voor musculoskeletale kinesitherapie. Bij ons kan u terecht voor: Manueel of sport kinesitherapeutische behandeling op basis van medisch voorschrift. Rugschool Doorgedreven screening voor sportletselrisico's Manipulaties (kraken) Ons bereiken U kan ons bereiken op volgende wijzen: telefonisch: +32 495 994748 via e-mail: tom.borgers@kinecentrumispra.be adres: Ispralaan 28 2400 Mol Onze doelstelling Wij streven ernaar u een efficiënte en doelgerichte behandeling te geven met aandacht voor preventie en educatie. Hiervoor proberen wij zo veel mogelijk gebruik te maken van "evidence-based medicine". Behandelingen dus die zoveel mogelijk rekening houden met de actuele wetenschappelijke kennis, maar met het nodige klinisch relativeringsvermogen. Wij zijn van mening dat pijn behandelen alleen niet voldoende is. Daarom is preventie voor ons van essentieel belang in een behandeling. Goed begrijpen van het "hoe" en "waarom" van uw klachten helpt u om deze klachten beter te controleren. Daarom is educatie ook zo belangrijk. Onze diensten Onze "core business" is natuurlijk de (musculoskeletale) kinesitherapeutische behandeling van aandoeningen van het steun en bewegingsstelsel. In onze rugschool proberen wij individueel of in groep mensen met (chronische) rugklachten d.m.v. het aanrijken van specifieke kennis en strategieën, controle over hun probleem te verschaffen. Met onze sportscreenings proberen we ons steentje bij te dragen aan een gezonde sportbeleving. Veel letsel ontstaan door onbezonnen aan sport te beginnen. Doormiddel van onze screening trachten we bepaalde risicofactoren te detecteren en indien mogelijk op te lossen. Ook de doorwinterde sporter kan bij ons terecht. Onze doorgedreven en sportspecifieke screening kan wel eens de oorzaak van uw steeds weerkerende blessures blootleggen. Therapie in water kan een extra troef zijn in de revalidatie. Water draagt het lichaam, ontspant spieren,... het zorgt ervoor dat zelfs bij lastige letsels revalideren mogelijk wordt. Daarom bieden wij u dan ook graag de mogelijkheid, om in kader van uw behandeling, gebruik te maken van onze aquatherapie mogelijkheden. Beste arts, wij geloven heel erg in het nut van een consultatief kinesitherapeutisch onderzoek. Een functionele evaluatie kan, naast de andere onderzoeksmodaliteiten, helpen in het opstellen van het een behandelplan voor uw patiënt. Naast kiné doen, praten wij ook heel graag over kiné. U kan ons dan ook altijd vragen voor het geven van lezingen of workshops over rug(hygiéne), blessurepreventie of andere (kiné) gerelateerde topics.</p>]]></description>
            <link>http://www.tomborgers.be/welkom-bij-ons-centrum-voor-musculoskeletale-kinesitherapie/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2d168177-409c-4ea6-b010-cc0bf27203f1</guid>
            <pubDate>Mon, 16 May 2016 22:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Sinds kort is de "bijzondere bekwaamheid" goedgekeurd door de regering. Eindelijk wordt er een onderscheid gemaakt tussen musculoskeletale manuele therapie, pediatrische, neuromotorische, respiratoire, cardiale en pelvische re-educatie takken van de kinesitherapie. Ik denk dat het ondertussen wel duidelijk is dat ik nogal "fan" ben van deze maatregel. Voor zij die afvragen waarom ik zo trots ben op mijn status als manueel therapeut? Wel Jim Heafner auteur op de Student Physical Therapist-blog verwoordt het op geen betere manier: http://www.thestudentphysicaltherapist.com/home/why-i-choose-to-specialize 1. Omdat het van mij een betere clinicus maakt die sneller tot betere gefundeerde diagnoses komt 2. Omdat we deze kans moeten grijpen om ons beroep fundamenteel te veranderen. Het beroep mooier, sterker en vooral beter te maken voor al wie wij dienen. 3. Omdat ik plezier haal uit het beter begrijpen van iemands probleem en actief mee te werken aan de oplossing ervan. Om de beperkte tijd die ik heb met mijn patiënt efficiënt te kunnen benutten. Kortom omdat je nooit tevreden mag zijn met wat je nog maar weet.</p>]]></description>
            <link>http://www.tomborgers.be/sinds-kort-is-de-bijzondere-bekwaamheid-goedgekeurd-door-d/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9bce25c9-f86b-4175-9b62-282a3b5368a9</guid>
            <pubDate>Mon, 16 May 2016 22:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Testing the Grid out</p>]]></description>
            <link>http://www.tomborgers.be/2cea7dff-3920-4056-bd0a-e351446a54a9/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2cea7dff-3920-4056-bd0a-e351446a54a9</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 21:40:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b5b195d9-4413-4276-8d18-dc610828f838.jpg" alt="" title="">]]></description>
            <link>http://www.tomborgers.be/800e97f6-5057-4be2-b468-8bad5a1d185c/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">800e97f6-5057-4be2-b468-8bad5a1d185c</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 21:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>